【中美貿易戰】美將公佈對華徵稅清單 商品價值$3900億

即時國際

美國總統特朗普據報已批准向數以百億美元計的中國貨徵收關稅，不過相關貨品清單尚未正式公佈。有美國官員透露，特朗普並不認為中國對北韓的影響力，是一項難以抗拒因素令他決定不徵收關稅。

該官員說，特朗普已下定決心向中國商品徵收「相當巨額」的關稅。預料特朗普決定的關稅措施，將影響價值約500億美元(3900億港元)的中國商品。北京已警告若華府選擇加深貿易緊張，已準備作出回應。

該官員又說，特朗普已不再認為北京對北韓的影響力，是軟化美國貿易政策的難以抗拒因素。

特朗普的決定，將把其貿易政策，置於一條與推動朝鮮半島無核化相撞的軌道上。特朗普競選時曾承諾取締他認為不公平的中國貿易行為，但若他向500億美元中國貨徵收關稅，或會影響他尋求中國繼續支持其美朝談判的工作。

美國財長姆努欽（Steven Mnuchin）周四在白宮一個會議上反對向中國徵收關稅，但預料他的意見會被否決。中國外長王毅曾警告，若特朗普一意孤行向中國徵收關稅，中國已準備好回應。

2018年6月12日 已定勝負